新加坡確診破萬！在地人狂買「一物」全場看傻：台灣之光

新加坡新冠肺炎疫情緊張，總確診人數破萬大關，來到 10141 例。新加坡總理李顯龍宣布「軟封城令」延長到 6 月 1 日。除此之外，因為疫情關係決定從 22 日開始關閉飲料店、甜點店及點心店。消息一出讓愛吃甜食的當地人崩潰，許多人紛紛趕在店關門前手刀衝去買最後一杯珍奶，各地店家前大排長龍宛如另類「珍奶之亂」。

新加坡公布必須暫停營業的餐飲業範圍，舉凡專門販售飲料、包裝零食、糕點或甜點等商家都要關閉，目的是為了讓每天可以外出工作的必要服務人員，從目前的 20% 再下降到 15%。消息一出後，讓許多嗜甜如命的新加坡人呼朋喚友，一起前往各大珍珠奶茶店購買及享用「最後一杯珍珠奶茶」，否則過了這一晚，就要等上 41 天了。

▲新加坡民眾搶在暫停營業前排隊購珍奶。（圖／翻攝自 PTT）

▲新加坡民眾搶在暫停營業前排隊購珍奶。（圖／翻攝自 PTT）

對珍珠奶茶爆紅到新加坡甚至引發封城前搶購潮，也被台灣網友轉至 PTT 熱議「哇！新加坡人對手搖飲的痴迷超乎你我想像」、「珍奶真的太邪惡啦」、「珍奶果然台灣之光」、「日本搶過現在換新加坡啦！」、「看完現在就想出去買一杯」、「歡迎來台灣喝到爽」、「台灣神物瘋搶」。不過也有網友表示情有可原「台灣明天開始禁手搖杯，今天一定也是排爆阿」、「誰知道會不會再延長，其實也蠻合理的」。

事實上，新加坡目前並未封城，也沒有調升「疾病爆發應對系統」等級到紅色警戒，但外界或視之為半封城或準封城狀態，而新增病例絕大多數是住在外籍勞工宿舍的工作准證持有人，只有 20 人是新加坡公民或永久居民，顯現新加坡的外勞宿舍不僅是最大感染群，也是防疫重點。（編輯：楊智傑）

Source:

monkey see monkey drink

正皮畀最後張圖

「歡迎來台灣喝到爽」

呢個on9九成投俾韓國魚

猩加婆

新加坡政府仆街姐
新加坡人...我識既一兩個都nice既

佢地以前冇飲過珍珠奶茶?

Ho Ching facebook 上面個D坡狗好惡嫁，成班護主犬有咩事一齊吠鳩你

而家邊個先係Monkey呀

工作經驗
閪客第一新加坡
之後就係係咖哩佬

Monkey see monkey do

仲on9過搶廁紙

香港人千祈唔好學新加坡人咁低能

猩楂波

可能驚自己第時冇得飲

人生最後一杯

Agger

monkey drink

證明你對猴國人一知半解
猴國人係亞洲黎講 西撚過支拿人
你試下同佢講正苦？班猴子猴孫自私到出汁

Hechechechehehehuehuehue

monkey sick monkey drink

errr

坡狗無一個無辜

重話人搶米係idiot

猩狗坡動物

🥤🐒

垃圾都搶

口罩物資以外 奶茶都搶 真係 monkey see monkey do

monkey lick monkey sick

咪係,唔笑都對唔住杯珍珠奶茶

er...

monkey see monkey boba

咁大班人咁密集去排珍珠奶茶
因應出事

聽日新聞：排隊人龍感染新冠肺炎

monkey

CLS抵撚死

猩 加 玻

monkey drink monkey sick

係猩加玻

Sickapore

唔覺囉，假過日本人，閪過港女

以為解毒

台灣人咁都要打飛機..

坡佬仲閪過支那狗

Exactly
最撚鍾意投訴同最撚麻煩既兩個人種

咁高糖份咁多奶精有咩好飲

猩加坡啲vendor成日交狗屎垃圾半制成品黎，要同佢執手尾。

去過旅行，連啲大排檔阿姐無客都串過馬撚呀

Chimpanzee + Singapore = Chimgapore🐵🇸🇬

猩國

假過日本仔
閪過港女
賤過支那狗

Errr......

記得我之前問新加坡Redditor 問點解Ho Ching fb咁多人
奶共仇台
啲人覆因為係Ho Ching fb
應該用唔到黎做標準 幾多人都清晰

有糧食日用品唔搶
搶奶茶

猴國人連珍珠奶茶都搶

唔想再有手足被黑警自殺？用呢四 8個apps! [已增 iOS apps]

呢啲apps可以避免黑警 link 到你同你嘅online identity、阻嚇黑警上門“被自殺”手足、俾你㩒個制就通知信得過嘅人你遇咩危險，trigger alarm 並附上GPS、自動增加你拍嘅相/片嘅可信性

啱所有人用，尤其前線手足

希望大家可以幫P牌樓主推爆佢同埋試試啲apps

monkey state

全面以敵國看待坡狗！

其實佢嗰個係咪假髮嚟

呢個仆街總理夫人， 自己星加坡確診過萬唔講，走去笑台灣，死撚咗佢啦

push

去佢facebook問下

monkey drink milk tea

其實一樣咁低能

第一名大幅拋離幾條街

猿國

Monkey

閪撚過支那人呀，覺得自己與眾不同咁，閪撚到仆街

珍珠奶茶

你同幅圖上面嗰個有咩分別

識一兩個姐

有無留意佢地平時溝通個語氣同態度

唔講以為佢地孫悟空

monkey

我都識黑社會係愛國 殺手係善良既人 強姦犯仲係會做義工

Monkey see monkey buy bubble tea

渣架

我出緊街打邊爐

msmd

珍奶是假奶

台灣嘢就係勁 冇計

咁都好啲 好似 Twitter YouTube 都唔少殘體字 comment 撐香港

成萬人確診仲衝出去排隊買奶茶?

杯珍奶： 咁多 Monkey 排隊嘅

真。台灣品牌應該有得減糖
支那垃圾嘢就 ……

笑話孖寶
NMSLand, monkey state

減完糖咪都係杯垃圾飲品

成班以為自己好撚醒

ptt 喎，可能係假膠

Ball9今日幾多單？

回力標最靚一次

香港同各國都算合理，廁紙算即棄清潔用品，有助除污
但猩加坡遇瘟疫仲搶奶茶呢啲傷身化工野唔怪得班monkey爆得咁勁，“千祈唔好比外國人知佢哋係idiots”

monkey shake monkey drink

monkey queue monkey suck my ball

痴線咁都有圖

民選架喎

新加坡老細簡直係極品

DBS

今次講佢地monkey真係冇撚錯

其實香港人都係

MONKEY

麻煩樓主借一借個位
各區要人- dse散場派選民登記表(已簡約整合)

真 見到話要告晒啲手足去坐監因為佢地真係犯咗法 唔可以盲撐手足就知香港冇得救

香港人點搶都唔會搶珍珠奶茶
怪錯總理夫人啦
原來新加坡係由上到下都咁九唔搭八
不用分那麼細

搶米仲合理啦

睇到張圖大聲笑咗出黎

支那人呢？

BNO 平權聯署，多你一個多好多快簽！

努力過才不會後悔！英國係廢國都好，最緊要平權後更無顧幫班97後！

Petition 寫uk citizen 但係唔洗理，照簽就得！(你而家咪爭取緊囉吊你）

Postcode 可填E17AA

6月下議院會正式投票平權法案！佢地需要子彈！

一個人力量有限請大家幫忙廣傳！

垃圾國家

中國人有一日自我感覺脫亞入歐左就係新加坡人

坡豬唔弱得過港豬

打完飛機好歸隊啦，重玩，共產黨都埋咗位，返嚟啦

坡狗次次打完J都仆街
呢啲算唔算回力鏢
之前先見到佢他打J冇人感染

杯珍珠奶茶點來㗎

笑撚死佢仲執返塊布

monkeyseese

以前上司新加坡人
閪撚到癲

隻馬騮好肥

睇總理李顯龍個facebook，d人都係咁讚...
點解新加坡人咁盲目?

唔讚捉鳩你打藤

香港未封珍奶鋪 要封應該會同新加坡一樣

沽坡紙
沽坡資股
轉用美資銀行
罷買坡資公司既貨品同服務
不去星加坡旅行
轉移所有星加坡既資產至自由世界

正啊

Monkey state

屌你老未咁都有

屌笑死
新加坡下年又係猴年

笑到最後就贏

同上次廢國禁酒吧一樣
坡狗真係人做咩佢就做咩

Monkey......

鄉民 == 連登仔

堂堂總理夫人好似啲低智藍絲咁

monkey buy monkey food

佢個fb 一日有四五十個post
勁過save hk, 幫港出聲
cls

亳無建樹

溫習時間：

香港人，進步。重燃之前溫好書，準備好心態，可能救返你一命

五一黃金周五大訴求決一不可黃到發金周要到了

重建黃色經濟圈，拒絕批鬥，五一＇黃金＇週

五一黃圈週 五大訴求 缺一不可

香港首個線上連儂牆正式上線喇！

「港台自主被欺凌，即係香港高度自治被欺凌」

【憲制危機】２０／４／２０２０最新政府新聞稿解讀

就黎一年，點解就係呢兩日特別多狗咬狗新聞?

香港警魔敢打到示威者重傷係因為香港法院允許

邊境爆炸案還押手足的公開信

【突發】攬炒團隊 武漢肺炎動畫 上線啦！

【武漢肺炎】專家：不確定康復者能終生免疫 病毒可能從未完全消失 或像皰疹一樣保持休眠狀態 其後再慢性感染

唔好再笑坡国，大家都知最近嘅回力鏢有幾猛，加上呢段新聞，唔好再鬆懈

支聯辦其實自爆咗係非法組織

721 元朗恐襲傷者披露獨家影片

中共當年可以摧毁上海，點解而家唔可以摧毀香港？

香港人搶廁紙同米係高貴文化

Monkey drink monkey sick

垃圾新加坡全國死曬佢啦 全世界最垃圾國家

仲on9過搶物資

Monkey drink Monkey die

廢老

其實等於你係d建制狗page都成班附和架
係Twitter 同fb有d好正常，上次有個坡仔打埋繁體字係咁幫香港人講好說話

起碼搶得有common sense

721831

訪問下馬留仔陳進聲啦

話港女拜金嘅人真係未見識過坡妹

正宗白鴿眼

飲珍奶防肺炎?
monkey ill monkey drink

新加坡唔係出名好L乾淨咩，唔沖廁都罸得好重，家下搞到全國周身病，呢啲咪叫金玉其外，敗絮其中呢。扮L哂西人講英文，實情只不過係支那2.0

隻馬騮會唔會哽死

Monkey see Monkey Buy

馬騮國

全宇宙最垃圾嘅物種 坡猴

新加坡好多中國移民

喺台灣襲擊林榮基嗰個就係